\begin{multicols}{2}
  Sur la figure ci-contre~
\begin{itemize}
  \item  les droites $(xy)$ et $(uv)$ sont parallèles~;
  \item $A$ est un point de $(xy)$~:
  \item la demi-droite $[At)$ coupe $(uv)$ en $B$~;
  \item la demi-droite $[As)$ coupe $(uv)$ en $C$.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
  \item Déterminer les mesures des angles $\widehat{xAB}$ et $\widehat{CAy}$. Justifier les réponses.
  \item Déterminer en la prouvant la mesure de l'angle $\widehat{BAC}$.
  \item Que peut-on dire de la somme des mesures des angles du triangle $ABC$~?
  \item Énoncer une propriété qui généralise le résultat démontré dans cet exercice pour tous les triangles.
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.7,rotate=15,every label/.style={font=\scriptsize}]
    \coordinate[label=above left:$B$] (B) at (0, 0);
    \coordinate (ab) at (53:5cm);
    \coordinate[label=above right:$C$] (C) at (6, 0);
    \coordinate (ac) at ($(C)+(142:5cm)$);
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (intersection of B--ab and C--ac);
    \coordinate[label=above:$u$] (u) at (-2, 0);
    \coordinate[label=above:$v$] (v) at (8, 0);
    \coordinate[label=below right:$t$] (t) at ($(A)!1.3!(B)$);
    \coordinate[label=below left:$s$] (s) at ($(A)!1.3!(C)$);
    \coordinate[label=above:$y$] (y) at ($(A)+(2.5,0)$);
    \coordinate[label=above:$x$] (x) at ($(A)+(-2.5,0)$);
    \foreach \pA/\pB in {x/y,u/v} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\pA) -- (\pB);
    \foreach \pt in {t,s} \draw[thick,shorten >=-6mm] (A) -- (\pt);
    \pic [draw,thick,angle radius=5mm,"$\ang{53}$",font=\scriptsize,angle eccentricity=1.8] {angle = C--B--A};
    \pic [draw,thick,double,double distance=1.5pt,angle radius=5mm,"$\ang{38}$",font=\scriptsize,angle eccentricity=1.8] {angle = A--C--B};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}